<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Lucas Komel</title>
    <link>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/</link>
    <description>Recent content in Projects on Lucas Komel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Titanic - Machine Learning from Disaster</title>
      <link>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-titanic/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-titanic/</guid>
      <description>Proyecto en desarrollo&amp;hellip;
El 15 de abril de 1912, durante su viaje inaugural, el RMS Titanic, considerado &amp;ldquo;insumergible&amp;rdquo;, se hundió tras chocar contra un iceberg, lo que resultó en la muerte de 1502 de las 2224 personas a bordo entre pasajeros y tripulación.
  Si bien hubo algún elemento de suerte involucrado en sobrevivir, se observa que algunos grupos de personas tenían más probabilidades de hacerlo que otras. Por lo tanto buscaremos construir un modelo predictivo que conteste la pregunta: ¿Qué factores hacían más probable que una persona hubiera sobrevivido al hundimiento del Titanic?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon</title>
      <link>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-amazon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-amazon/</guid>
      <description>Proyecto en desarrollo&amp;hellip;
Agradecimientos y Referencias:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gustavo Cerati - Un análisis de sus letras utilizando Python</title>
      <link>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-cerati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-cerati/</guid>
      <description>Proyecto en desarrollo&amp;hellip;
Soda Stereo fue una de las bandas argentinas más importantes de pop/rock de los &amp;rsquo;80s y &amp;rsquo;90s. Creada como un trío en 1982, la banda estaba formada por Gustavo Cerati como guitarrista/vocalista, Zeta Bosio como bajista, y Charly Alberti como baterista.
Su influencia se expandió por toda América Latina.
A continuación realizaremos un análisis de su discografía y sus letras utilizando herramientas de Python.
Soda Stereo (1984)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>House Prices - Advanced Regression Techniques</title>
      <link>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-house-prices/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-house-prices/</guid>
      <description>Proyecto en desarrollo&amp;hellip;
El desafío de este proyecto es analizar los factores que influyen en los valores de las casas a la hora de realizar negociaciones inmobiliarias.
Se utilizará un dataset con 79 variables explicativas que describen casi todos los aspectos de las viviendas residenciales en la ciudad de Ames, Iowa, Estados Unidos, e intentaremos predecir el precio final de cada casa.
Librerias de Python utilizadas:
 Numpy Pandas Seaborn Matplotlib    Agradecimientos y Referencias:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R</title>
      <link>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-r/</guid>
      <description>Proyecto en desarrollo&amp;hellip;
Librerias de R utilizadas:
    Herramientas utilizadas:
 The R Project for Statistical Computing R Studio  Agradecimientos y Referencias:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Office</title>
      <link>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-the-office/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-the-office/</guid>
      <description>Proyecto en desarrollo&amp;hellip;
La serie &amp;ldquo;The Office&amp;rdquo; estrenada en 2005 y finalizada en 2013 tras nueve temporadas, es una comedia en formato de mockumentary que sigue las aventuras de un grupo de trabajadores de una oficina regional de una compañía llamada Dunder Mifflin Paper Company, Inc. en Scranton, Pensilvania, Estados Unidos.
Agradecimientos y Referencias:
 The Office IMDB &amp;ldquo;A data analysis of the TV sitcom Friends&amp;rdquo; &amp;ldquo;Game of Nodes: A Social Network Analysis of Game of Thrones&amp;rdquo;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualización de la Esperanza de Vida y el Desarrollo Económico con Tableau</title>
      <link>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-tableau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lucaskomel.github.io/portfolio/post/project-tableau/</guid>
      <description>Proyecto en desarrollo&amp;hellip;
Colaboradores:
Tatiana Margulies es Actuaria, nacida en Argentina y estudiante del Master of Science in Information Technology - Business Intelligence and Data Analytics de la Carnegie Mellon University in Australia. Actualmente se desempeña como Business Performance Analyst en IAG, la compañía de seguros generales más grande de Australia y Nueva Zelanda.
Herramientas utilizadas:
 Tableau Software - Tableau es una herramienta de Business Intelligence que permite analizar, visualizar y compartir grandes volúmenes de datos de forma rápida y flexible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
